<resources>
    <string name="app_name">Universe Timeline</string>
    <string name="terratext">La Tierra se creó.</string>
    <string name="neurosintesistext">Es importante esta etapa, la aparición de las primeras estrellas implica también la aparición de los demás elementos de la tabla periódica, más pesados que el Hidrógeno y el Helio. Que se producen en su interior debido a las reacciones de fusión nuclear.\nSe empiezan a formar los elementos que son la base nuestra realidad, como el Carbono y el Oxígeno.</string>
    <string name="atomstext">Los protones y los neutrones se juntaron con los electrones para formar los primeros átomos (los más ligeros). El Hidrógeno y el Helio.</string>
    <string name="estrellestext">Los primeros átomos en forma de nube de polvo se juntaron debido a la atracción gravitacional ocasionando cuerpos muy masivos llamados estrellas.\n\nEn estos cuerpos se empiezan a dar las primeras reacciones de fusión nuclear.</string>
    <string name="materiatext">Poco después del inicio de todo, el universo era solo partículas pequeñas llenas de energía, como electrones y cuarks, junto con algunos fotones(luz).\n\nTres minutos más tarde, cuando todo se enfrió unos millones de grados, los cuarks formaron protones y neutrones. \nEstos son los ingredientes básicos de todo en el universo.</string>
    <string name="sistemasolartext">Imaginemos una vasta nube de gas y polvo llamada nebulosa solar compuesta principalmente de Hidrógeno y Helio que colapsa gravitacionalmente acumulándose la materia en el centro de esa nube.\nEso fue lo que sucedió en nuestro sistema solar hace aproximadamente 4.6 mil millones de años.\nEn el centro se formó el Sol y el resto de la nube empezó a orbitar alrededor en fragmentos llamados planetasimales.</string>
    <string name="galaxiestext">Aproximadamente 500 millones de años después del Big Bang las estrellas se empezaron a juntar en sistemas gravitacionales formando lo que hoy conocemos con el nombre de galaxias.\n\nEs típico encontrar un agujero negro supermasivo en el centro de cada una.</string>
    <string name="bigbangtext">El Big Bang se refiere al instante inicial del universo, antes toda su materia y energía estaban concentradas en un solo punto extremadamente caliente y denso.\n\nAhora ese punto explotó y comenzó la expansión del universo, dando inicio a todo lo que conocemos.</string>
</resources>